\chapter{Проектировочный расчет зубчатых колес}
\label{cha:ch_2}

Для цилиндрической прямозубой пары колес рассматриваются:
\begin{itemize}
	\item диаметры делительных окружностей $d = mz$, где $m = 0.3$ - модуль
	\item диаметры окружностей вершин зубьев $d_a = d + 2m$
	\item диаметры окружностей впадин зубьев $d_f = d - 2.5m$
	\item рабочая ширина венца шестерни - $b = \psi_a a_\omega$, колеса - $b = b_{шестерни} + m$, где $\psi_a = 0.15$
	\item межосевое расстояние $a_\omega = \frac{d_1 + d_2}{2}$
\end{itemize}

\begin{multicols}{2}
\paragraph{Колесо 1}
\begin{itemize}
	\item $d_1 = m z_1 = 3.6$ 
	\item $d_{f_1} = m (z_1 - 2.5) = 2.85$ 
	\item $d_{a_1} = m (z_1 + 2) = 4.2$ 
	\item $b_1 = b_2 + m = 1.7$ 
	\item $a_{12} = \frac{d_1 + d_2}{2} = 9.15$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 2}
\begin{itemize}
	\item $d_2 = m z_2 = 14.7$  
	\item $d_{f_2} = m (z_2 - 2.5) = 13.95$ 
	\item $d_{a_2} = m (z_2 + 2) = 15.3$ 
	\item $b_2 = \psi_a \cdot a_{12} = 1.4$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 2'}
\begin{itemize}
	\item $d_2 = m z_2 = 5.400$  
	\item $d_{f_{2'}} = m (z_{2'} - 2.5) = 4.650$ 
	\item $d_{a_{2'}} = m (z_{2'} + 2) = 6.0$ 
	\item $b_{2'} = b_3 + m = 2.400$ 
	\item $a_{2'3} = \frac{d_{2'} + d_3}{2} = 13.95$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 3}
\begin{itemize}
	\item $d_3 = m z_3 = 22.500$ 
	\item $d_{f_3} = m (z_3 - 2.5) = 21.750$ 
	\item $d_{a_3} = m (z_3 + 2) = 23.100$ 
	\item $b_3 = \psi_a \cdot a_{2'3} = 2.100$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 3'}
\begin{itemize}
	\item $d_{3'} = m z_{3'} = 5.100$ 
	\item $d_{f_{3'}} = m (z_{3'} - 2.5) = 4.350$ 
	\item $d_{a_{3'}} = m (z_{3'} + 2) = 5.700$ 
	\item $b_{3'} = b_4 + m = 2.300$ 
	\item $a_{2'3} = \frac{d_{3'} + d_4}{2} = 13.35$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 4}
\begin{itemize}
	\item $d_4 = m z_4 = 21.600$ 
	\item $d_{f_4} = m (z_4 - 2.5) = 20.850$ 
	\item $d_{a_4} = m (z_4 + 2) = 22.200$ 
	\item $b_4 = \psi_a \cdot a_{3'4} = 2.0$ 
\end{itemize}

\paragraph{Колесо 4'}
\begin{itemize}
	\item $d_{4'} = m z_{4'} = 21.0$
	\item $d_{f_{4'}} = m (z_{4'} - 2.5) = 20.250$
	\item $d_{a_{4'}} = m (z_{4'} + 2) = 21.600$
	\item $b_{4'} = 2.0$
\end{itemize}
\end{multicols}